大家有冇發現林鄭一齊都係用 "致歉"，而唔係用 "道歉" ?

致歉：是對自己的行為抱有歉意，也就是說有點過意不去，但並不完全認為自已有太多的錯誤。缺少相應的誠意！

道歉：是完全承認自己的行為錯誤，而誠心向當事人表示悔過！

有冇人中文人解釋下 "致歉" 和 "道歉" 有冇分別 ?

pish

feel sorry 同 say sorry 既分別

即係英文既
I am sorry --->唔好意思
I apologize. --> 先係道歉

屌你閪婆

致 可以講不同間接方式
道 一定直接講

致歉: i feel sorry for your death, but i am not responsible for it ?

Totally wrong

唔係文科人，但我知由佢把口講出黎其實都係垃圾

道歉 > 致歉 > 抱歉
程度上係唔係可以咁理解

有冇英文版？

至歉=regret=sor9ry

感到抱歉
直接講對唔住
sorry 唔得? 根本唔肯諛自己錯

feel sorry啫係 我對此感到難過同遺憾
say sorry就係 係我唔著 對唔閪住

my bad

apologize vs sorry

是撚但啦，佢道歉致歉都一樣，無回應過民意要求，仍然都係一意孤行嘅嘴臉

是鳩旦啦 佢擺明同我地講 撒我地老母

無撚所謂啦
佢好明顯就係表達緊：你想道歉 我而家咪道比你睇囉

Approval rating on Hong Kong chief executives since they took the office*